個人抒發~香港人真係唔值得擁有民主

CD-rom第一次出Post。

小弟我由高登到連登做左CD-rom好多年了，亦由03年既50萬人大遊行留意社會運動至今，經過連登尋晚既批鬥大會後，請容我講一句，"香港人你地真係唔配有民主"。

呢16年裡面小弟都有參與過大大小小既示威遊行集會，呢16年裡面我發覺香港人係完全無進步過。香港每次有重大事件或某啲節日(如64節 or 71節)，總係會有人號召香港人"和平"上街，無論人數有幾多都好，第二日最多係只變左最黑暗既一日，再過多日成個香港會好似無事發生過，大部份香港人亦都會將呢樣野引以自豪。當然日子耐左，總會有啲人會醒覺，會係遊行期間做一啲越軌既行為，而香港人都會迅速譴責割席或者係督灰，更甚者當部份武勇派做出成續之後，都會有人企圖收割人地用血汗打返來既光環，最出名既一役就係雨革期間，左膠搶奪佔領地再成立大台加糾察隊玩捉鬼遊戲。

而呢次反送中事件當中，其實我一直都唔睇好，好似衝擊立法會當日，未衝嗰時有幾多人話要同班義士割席，有幾多散水撚叫散水？而成功嗰時又有幾多人走出來講核彈都唔割？而令我最明白香港人係無可能做到成續出來既事就係當日希望揚言要死係立法會既義士，最後係俾自己友抬走。

之後成個運動開始發展成有黑警或黑社會同武勇派發生衝突，衝突中最得意既係無論係咩場合都會聽到"走啦，be water" "撤啦，目的已經達到，留來無意思" 而近日既所謂既快閃行動更加進化成黑警車都未落就散左，令到武勇派因為人數落差而被捕，而當武勇派有幸捉到落單既黑警或黑社會亦總會聽到"唔好打呀! 唔好打呀!"既叫聲，亦會有人衝出來保護"敵人"同做急救

而連登既大家亦都會抱住不割席不分化既原則，係每日既賽前賽後都會互屌同玩捉鬼online。我見過所謂既"核彈都唔割"分別有"衝割" "玩火割" "去元朗割" "搞狗仔女割" "去北角割" "圍狗屋割" ，其實究竟係咪因為無出到核彈所以要割呢？而最諷刺既係對家政府就"濫暴濫捕唔割" "地鐵站內放TG唔割" "布袋彈爆眼唔割" "臥底扮示威者唔割" " 用公安武警唔割"，我覺得人地先充分表現到咩叫做"核彈都唔割"。

最後呢幾日既"和你飛"，根本就係雨革2.0，"和理非抗爭" "衝既就係鬼"，類似既我聽左16年了，16年來薪火相傳到今時今日都仲聽到，相信班左膠死都死得安落。另外"和你飛"最大特點就係表現到香港人既軟弱，妄想會有外國勢力介入幫忙。唔該醒醒啦，全世界可以倚靠只有你香港人自己，而家全世界有幾多國家舐緊共呀，就算美國都係因為貿易利益問題先開下貿易戰，最多咪大家口交部口交一下或者口頭上支持下你。而因為"人類總是犯重複錯誤"定理下，尋晚既捉鬼遊戲，做成武勇派被批鬥，大量既互屌割席Post出現，相信各位都知有幾多人mon住連登嫁啦，事件都未有外人譴責，就自己人譴責割席先，有錯都係私底下講啦，而家搞到就算你地話唔割，你對家係傻都識追住呢個point打啦。屌你地班和理非左膠港豬幾撚時醒呀？咪撚再拖衰家好無呀？

出post目的唔係想分化，係想和理非檢討下你地係呢個活動應該要做啲咩同"""千其唔好做啲咩"""，武勇派係用條命同佢地既未來去為香港抗爭，係唔應該受指責，如果和理非驚既我寧願你唔好出街，好似文宣組咁做下文宣算啦。而你地對家亦都唔係人，唔該唔好再用你地套對人既道德價值觀套落去，拖人地後腿。

用得"光復香港，時代革命"做口號，我希望和理非能夠理解"革命"係有咩意義同代價。

最後最後，真係好多謝武勇派同好多熱血既年輕人，前線多得有你地衝、頂住、滅火、急救等等，個運動先可以行到來今時今日，但係香港人唔值得擁有你地，唔值得再為佢地被捕或者受傷，因為港豬真係唔配有民主。我係度誠心祝福同感謝你地。

P

明顯分化post。
殺馬者道旁兒。手足做咩之前都要諗一諗，大家會擔心。

P又如何
捉鬼online？
理性係咪見到個P字會無左？

講左唔係想分化
而係希望和理非檢討
唔同意見就分化
不如搞返大台一齊快樂抗爭？

認同，唔同意見唔好一嚟就話分化，咁樣只會令到更多想件事成功嘅人心淡，屌人係鬼同屌人捉鬼其實都係對件事唔好，要冷靜討論提出意見，對自己人真係需要理性討論，對外人唔駛講咩道德但要講策略，大家都加油啦，別分化。

個人抒發要返fb，言論可以影響大眾情緒同思維

係屋企涼住冷氣覺得自己重要過前線既 我無野講 希望班人得閒落下場 唔好係屋企鳩屌

你就真係唔撚值得擁有

負皮係比個標題

所有事都會有失誤，無論和理非定勇武，只要不割蓆不分化肯改善就ok，樓主收皮啦P牌分化撚

樓主擺明五毛分化撚 請善用「不推文回覆」

絕不割蓆，唯要改進

813 之事其實情有可原，因為比人射爆隻眼真係好嬲，我地大家絕對唔會割蓆，但我地亦都要持續去改進，希望運動可以更上一層樓邁向成功之日，我地要一齊尊重，正如人人平等冇話邊個大啲有得話事啲，有咩提議大家投票決定，呢個亦係民主真諦，我地亦要每日一齊去檢討得失，正如人人都會有失誤嘅時候。

古今中外所有社會運動總會有失誤嘅時候，呢個係好自然亦好常見嘅事，可貴之處就係識得自省，至少我覺得813 呢一日明顯唔係end game 嘅一日，如果有朝一日真係end game 嘅係一戰竟全功嘅時候咁到時我地做乜嘢都可以，但喺呢一日來臨之前嘅過程上，我地唔可以急，仇恨係要記住因為係一股推動力，但亦要避免比仇恨支配行動，古今歷史上每一場運動係需要好長時日去完成，而且過程係一定會出現爭拗，除咗不割蓆不分化，自省改進，檢討得失，去改善下一步行動亦係成功之道。

已經發生咗嘅事我地冇辦法再去改變，比人射爆隻眼真係好嬲所以我地亦冇資格去怪責甚至割蓆，但我好希望呢場運動可以成功，而呢場運動其中一樣重要嘅係自己要有一個自省精神，一旦出現失誤就要反省，反省完就要檢討，吸取教訓，下次再可以做好啲，人數亦會keep住多，人多就可以贏，如果出現失誤唔去檢討，唔尊重對方互相指罵，只會不斷重複失誤，人數會變少，最後重演2014年雨革失敗歷史。

完美係一種永遠唔會達到但可以追求嘅哲學，所以我地只有不斷改善自己，互相指正，幫大家補鑊，一齊進步，一齊向成功之日進發，煲底之日我地仲要一齊慶祝

對家真係表演到核彈都唔割 ，呢句好撚中

nazi title

多謝認同
希望和理非明白勇武既壓力
當勇武返到屋企見到俾人話係鬼會有咩感受

就係希望影響和理非咪再亂割

大家心態要轉下
將道德包袱放低 革命係要代價
要比對家更團結 劈友都唔割
果啲捉鬼論就真係分化啦

有無睇內文
其中係屌緊割席
出文係希望和理非檢討過去社會運動既態度
繼續落去運動好快完

又散播對家無底線，
我地都唔可以有底線
點解和理非要跟你，
而唔係雙方都做調整呢？

【反省與建議】「俘虜」處置提案

雖然你係copy&paste
但我有認真睇你寫咩
如果真係尊重你麻煩認真了解我立場先話我5毛

樓主講事實又話人分化
唔好再自己呃自己 認清事實啦

總之空氣示威，唔好阻到人就最好

唔好唔記得乜撚野民意外國勢力都係假 呢場抗爭有新既進展每次都係無數義士付出佢地既血換番黎

而最諷刺既係對家政府就"濫暴濫捕唔割" "地鐵站內放TG唔割" "布袋彈爆眼唔割" "臥底扮示威者唔割" " 用公安武警唔割"，我覺得人地先充分表現到咩叫做"核彈都唔割"。

青, 內容OK
標題扣1萬分
要明白今次運動既年青人 已經好努力
香港人已經好叻
但正如你所講, 有好大進步空間
香港人係值得擁有民主